<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ibrafdj</title>
    <link>https://www.ibrafdj.com/en/</link>
    <description>Recent content on Ibrafdj</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ibrafdj.com/en/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kenapa Zahra?</title>
      <link>https://www.ibrafdj.com/en/blog/kenapa-zahra/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ibrafdj.com/en/blog/kenapa-zahra/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Kenapa aku memilih Zahra Khairunnisa?&amp;rdquo;
Ribuan kata bisa kutuliskan untuk menjawab pertanyaan tersebut. Tapi saat berpikir tentang Zahra, dua kata pertama yang muncul di pikiranku adalah altruis dan idealis.
Altruis Zahra menyusuri kampung kota di Jakarta Aku percaya manusia adalah mahluk yang egois. Secara sadar maupun tidak sadar, kita memiliki kebutuhan untuk bertahan hidup. Di lain sisi, jumlah sumber daya di dunia sangatlah terbatas. Maka, kita pasti cenderung mementingkan kebutuhan diri (egois) dibanding kebutuhan orang lain (altruis).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membedah Contoh Essay Personal Statement untuk Kuliah ke Luar Negeri</title>
      <link>https://www.ibrafdj.com/en/blog/membedah-essay-personal-statement/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ibrafdj.com/en/blog/membedah-essay-personal-statement/</guid>
      <description>Selama menulis essay Personal Statement-ku untuk mendaftar S2 ke luar negeri, aku belajar dari beragam sumber di internet. Namun, satu sumber yang paling banyak membantuku adalah tulisan Another Annotated Example: CS PhD Statement of Purpose. Di tulisan tersebut, Eugenie Y. Lai menunjukkan pertimbangan dan pemikirannya dalam setiap paragraf essay Statement of Purpose yang ia tulis.
Sayangnya, aku sama sekali tidak menemukan tulisan yang membedah essay Personal Statement atau Statement of Purpose dalam bahasa Indonesia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://www.ibrafdj.com/en/page/about/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ibrafdj.com/en/page/about/</guid>
      <description>Hello there! I started blogging back when I was in high school in 2015 by writing short fictional stories for my very first blog(I was young and dumb; please be nice). But this hobby died out pretty soon as I graduated high school and entered college.
Flash forward to 2020, when a pandemic struck the world, and for a while, everyone just stayed in peace and quiet at home.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merakit Rangkaian, Mengarungi Lautan</title>
      <link>https://www.ibrafdj.com/en/blog/merakit-rangkaian-mengarungi-lautan/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ibrafdj.com/en/blog/merakit-rangkaian-mengarungi-lautan/</guid>
      <description>Umm, I can explain. I know what you&amp;rsquo;re (probably) thinking.
Kenapa seorang Ibrahim Fadhil Djauhari, yang kuliah S1 Electrical Engineering dan kerja di bidang Software Engineering, malah lanjut kuliah S2 di bidang Maritime Engineering??
Jika kalian ingin jawaban yang singkat, jawabannya adalah karena aku ingin mendalami bidang underwater robotics.
Kalau jawaban panjangnya? Well, I&amp;rsquo;m glad you asked because that&amp;rsquo;s precisely why I wrote this post.
Selain untuk menjawab pertanyaan yang sering ditanyakan orang lain, harapanku tulisan ini bisa memberikan wawasan dan inspirasi untuk teman-teman yang sedang merencanakan tujuan kuliahnya (Terutama merencanakan kuliah S2/S3 namun jurusan S1-nya berbeda jauh), merencanakan pergantian karir antara dua bidang yang berbeda, dan/atau penasaran dengan bidang underwater robotics yang akan kutekuni ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuliah Online: Adaptasi atau Mati</title>
      <link>https://www.ibrafdj.com/en/blog/kuliah-online-adaptasi-atau-mati/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ibrafdj.com/en/blog/kuliah-online-adaptasi-atau-mati/</guid>
      <description>Tidak ada yang bisa memprediksi
Bahwa dunia akan terguncang oleh pandemi
Seluruh aspek kehidupan terancam oleh disrupsi
Dan satu-satunya jalan untuk bertahan adalah adaptasi
Lalu, apa kabar dengan dunia pendidikan?
Saat kebiasaan lama dihadapi tantangan zaman
Apakah benar sudah tidak ada harapan?
Saat taruhannya adalah generasi masa depan
Narasi Alarm berdering kencang, menandakan pagi hari yang telah datang. Dengan berat hati dan energi, kamu perlahan terbangun dari rasa kantuk yang mendalam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Review of Crash Landing on You (2019)</title>
      <link>https://www.ibrafdj.com/en/blog/a-review-of-crash-landing-on-you-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ibrafdj.com/en/blog/a-review-of-crash-landing-on-you-2019/</guid>
      <description>I have never watched a single Korean drama series before Crash Landing on You.
That sums up pretty much all the qualifications that I have in writing this review. I have no prior knowledge of any K-drama tropes, character archetypes, culture, etc. This gives me an outside look and a fresh new perspective of this widely-acclaimed series. A perspective that I am willing to share in this spoiler-free review of Crash Landing on You!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
