<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ibrafdj</title>
    <link>https://www.ibrafdj.com/en/</link>
    <description>Recent content on Ibrafdj</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ibrafdj.com/en/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Merakit Rangkaian, Mengarungi Lautan</title>
      <link>https://www.ibrafdj.com/en/blog/merakit-rangkaian-mengarungi-lautan/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ibrafdj.com/en/blog/merakit-rangkaian-mengarungi-lautan/</guid>
      <description>Umm, I can explain. I know what you&amp;rsquo;re (probably) thinking.
Kenapa seorang Ibrahim Fadhil Djauhari, yang kuliah S1 Electrical Engineering dan kerja di bidang Software Engineering, malah lanjut kuliah S2 di bidang Maritime Engineering??
Jika kalian ingin jawaban yang singkat, jawabannya adalah karena aku ingin mendalami bidang underwater robotics.
Kalau jawaban panjangnya? Well I&amp;rsquo;m glad you asked, because that&amp;rsquo;s exactly why I wrote this post.
Selain untuk menjawab pertanyaan yang sering ditanyakan orang lain, harapanku tulisan ini bisa memberikan wawasan dan inspirasi untuk teman-teman yang sedang merencanakan tujuan kuliahnya (Terutama merencanakan kuliah S2/S3 namun jurusan S1-nya berbeda jauh), merencanakan pergantian karir antara dua bidang yang berbeda, dan/atau penasaran dengan bidang underwater robotics yang akan kutekuni ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>https://www.ibrafdj.com/en/page/about/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ibrafdj.com/en/page/about/</guid>
      <description>My name is Ibrahim Fadhil Djauhari, (future) underwater robotics engineer!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuliah Online: Adaptasi atau Mati</title>
      <link>https://www.ibrafdj.com/en/blog/kuliah-online-adaptasi-atau-mati/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ibrafdj.com/en/blog/kuliah-online-adaptasi-atau-mati/</guid>
      <description>Tidak ada yang bisa memprediksi
Bahwa dunia akan terguncang oleh pandemi
Seluruh aspek kehidupan terancam oleh disrupsi
Dan satu-satunya jalan untuk bertahan adalah adaptasi
Lalu, apa kabar dengan dunia pendidikan?
Saat kebiasaan lama dihadapi tantangan zaman
Apakah benar sudah tidak ada harapan?
Saat taruhannya adalah generasi masa depan
Narasi Alarm berdering kencang, menandakan pagi hari yang telah datang. Dengan berat hati dan energi, kamu perlahan terbangun dari rasa kantuk yang mendalam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Review of Crash Landing on You (2019)</title>
      <link>https://www.ibrafdj.com/en/blog/a-review-of-crash-landing-on-you-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ibrafdj.com/en/blog/a-review-of-crash-landing-on-you-2019/</guid>
      <description>I have never watched a single Korean drama series before Crash Landing on You.
That sums up pretty much all the qualifications that I have in writing this review. I have no prior knowledge of any K-drama tropes, character archetypes, culture, etc. This gives me an outside look and a fresh new perspective of this widely-acclaimed series. A perspective that I am willing to share in this spoiler-free review of Crash Landing on You!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
